台灣樂壇不如日韓？周杰倫、蔡依林「全輸了」 網揭關鍵

台灣演藝圈的實力在2000年初可說是有目共睹，不過近年來不管是演、歌、藝卻都全方面下降。有網友就感嘆「台灣演藝圈是否停滯？」比對了台灣、日本、韓國藝人的YouTube點閱率後，發現不管是天后蔡依林還是天王周杰倫，都輸人家一大截，直呼「我找不出台灣有哪個藝人的點閱率可以跟鄰國比拚ㄟ」。

▲IU《Celebrity》點閱率達4743萬次。（圖／翻攝自1theK (원더케이) YouTube）

原PO在Dcard發文表示，台灣最國際的天后蔡依林，去年12月發布的《甜秘密》MV點閱率達394萬次，天王周杰倫去年6月發布的《Mojito》MV點閱率是2873萬次，韓國天后IU今年1月發布的《Celebrity》MV卻高達4743萬次，相當是蔡依林的12倍、周杰倫的1.6倍。

▼▲蔡依林、周杰倫最新MV點閱率都輸給IU。（圖／翻攝自蔡依林 Jolin Tsai、周杰倫 Jay Chou YouTube）

雖然原PO指出，不知道是否是雙J已經不流行，但他繼續比對後發現，七人女子團體「G.O.F」的《Fairy Temple》是34萬、饒舌新興ØZI的《SLIDE》是50萬、高爾宣的《So Bad》是611萬，「不知道是不是台灣人不常用YouTube，台灣不管哪個藝人，點閱率都跟台灣人口不成正比…說白了就是走不出國際」；反觀日本天后LiSa去年10月推出的《炎》搭上當紅動漫電影《鬼滅之刃》人氣後，點閱率達到1.6億，大中華區的鄧紫棋和電影《刺殺小說家》推出的《平行世界》點閱率也有497萬。

▲鄧紫棋《平行世界》MV推出1個多月即有497萬點閱率。（圖／翻攝自GEM鄧紫棋 YouTube）

原PO表示，「我找不出台灣有哪個藝人的點閱率可以跟鄰國比拚ㄟ，已經找出最紅的蔡依林跟周杰倫了， 都比不上鄰國的新聲代，重點是台灣新生代也沒有幾個出圈…堪憂啊」，呼籲文化部不只要補助影視、綜藝也要注意樂壇。

對此，許多網友表示「台灣市場就這麼大啊，而且這幾年想紅的或已經紅的都往中國發展了，當年的歌迷都為人父母了誰還有空衝點閱，然後台灣國高中生都在迷韓團，本土樂壇當然慘囉」、「韓國會刷點閱率啊，台灣文化不會」、「韓國飯圈競爭文化很激烈，粉絲會狂刷點閱拚紀錄，但台灣音樂市場沒落也是不爭的事實」。

除左鄧麗君, 台灣樂壇冇咩大起過

00年代台灣樂壇玩曬喎師兄
嗰陣基本上10個台灣歌手有9個都紅遍中港台
同期香港歌手得單春叫衝得出香港

00後港台比起kpop大起果種程度太低

彩英solo teaser 屌打

台灣樂壇不如日韓
香港樂壇不如台灣

睇定d先

00年韓國樂壇都衝唔出國際啦，當年韓國以外地區聽韓國歌仲係好小眾，但同期台灣歌手(包括星馬係台灣出道歌手)已經反攻中港巿場。

可惜的係，2000 年係個班台灣歌手，2020 都仲係佢地。香港就係1990係個班，2020 都仲係個班。

但我估計Kpop 都好快會係咁，可能你10年後仲係聽緊IU

乜野人格精華才華未成形就被人民幣染色啦！仲係柒撚懵懵

奶共比政治箝制創作，呢樣又唔講得果樣又唔寫得
創作自由都冇，講閪咩

台狗廢到
淨係teaser都多views過佢

標題兩位都上曬神枱賺夠啦

咁我地港狗呢

咁講法 Kpop跌既時候 應該又輪返到Jpop

名都唔識點search

Rubberband Dear Jane

98年打後 韓國主動搞娛樂產業
係因為90年開始 韓國音樂開始接受多元化 包括引入美國音樂類
00年已經三間娛樂公司jyp sm yg 已經開始產量化偶像
紅到成個亞洲 同日本打緊

韓國搞到成係因為有系統化整偶像
wonder girl, sj, 呢排最紅bts
10年後會變成點好難講
但韓國一直變緊 hip hop都放得上主流
雖然都係跟住美國行
但唔會發生香港咁

至於台灣，台灣都開始接受多元化既音樂
越多高質有個性既icon
要追，好快都會追到韓國

真

00年代周個啲係多人聽, 反攻中國, 但賣碟數唔會多係中國
中國個陣仲窮, 上到流精花園, 再到JAY CHOW都係睇聽老翻
JAY CHOW個堆真正搵RMB都係近年去做乜春導師

但KPOP就撞正中國多暴發戶個期, 啲粉真係狂掉錢去買支持
而且人地殺入唔止中國, 係全球
JAY CHOW出左亞洲, 有幾多人識?
但IU 防彈出左亞洲依然好多鬼佬識

成班奶共藝人迎合支那人口味，可以做到啲乜？

單計人口 日本1.2億人 南韓5千萬 台灣2千萬

外國人就會聽日文韓文歌, 因為有動漫, 劇集 電影

另一方面日本人唔會無啦啦聽國語歌掛

自從BTS入圍GRAMMY後，台灣PTT大量台灣人批評台灣音樂已經徹底輸俾韓國音樂

一首都未聽過

Dear jean堆mk歌

你可以話韓國2000年個陣開始投資，但2000年-2008年期間，韓國歌都係小眾，係2008年左右先叫做開始輸出，所謂輸出實際上咪又係個幾隊組合，東方神起+少女時代.... 當然到 Psy 江南 Style 後先叫做真正主流。

我2000年代個陣就聽韓國歌，但推介俾朋友聽佢地就黑人問號，但當時香港人都會識周杰倫、蔡依林、孫燕姿同梁靜茹個批00年台灣歌手。

韓國推新出新既速度快到你想像唔到啦
韓國樂壇最好既地方係都好接受唔同類型既歌手
2020討論度最hit既係trot歌手，舊年先開始紅既實力派男歌手任英雄，11月尾出既錄音室簡陋MV都同台灣天王天后差唔多點擊